李克強考察山東：地攤經濟是中國生機

【明報記者】全國兩會落幕後，國務院總理李克強首次離京赴山東考察。李克強昨日在山東煙台與部分小微企業主開了個「站談會」。他重點了解金融支持「穩企業」「保就業」政策落實情况。在煙台一處老舊小區，李克強稱讚地攤經濟、小店經濟是人間的煙火，是中國的生機。

微企稱貸款額低 李:研人力資本作擔保

李克強赴山東考察的消息，昨日由中國政府網對外發布。在總理記者會上，李克強提到了中小微企業和地攤經濟在「穩就業」中的作用。昨日的考察也圍繞這一主題。

昨日上午，李克強考察山東煙台藍色智谷，與部分小微企業主開了個「站談會」。他重點了解金融支持穩企業保就業政策落實情况，仔細詢問小微企業目前融資實際利率、授信額度以及經營狀况等。一名從事「互聯網+教育」的小微企業主告訴李克強，現在遇到的普遍難題是沒有固定資產，最高貸款額度只有500萬元人民幣。

揚言請500大學生 易綱主動索名片

知悉這企業三成員工是博士和碩士，其餘均為本科以上。李克強對隨行的央行行長易綱說，像這樣的「雙創」企業屬新業態，大多輕資產、重智力，金融機構不僅要把知識產權作為融資擔保依據，而且要研究將人力資本作為貸款額度擔保重要依據，「我們就拿今天這個個例作為研究解決這一問題的樣本，不只為了這一家企業，而是為了解決全國更多這樣小微企業的融資難題。」

聽了發言，該小微企業主說，「如果這一政策能夠落實，今年我還會再招500名以上大學生。」李克強當即說，那政府會給你更大的支持。李克強說，今年內地大學畢業生再創歷史新高，達到874萬人，希望各個企業都能多招一些人，特別是大學生，關鍵時候拉他們一把，國家會給企業更大的財政金融支持。「站談會」後，易綱主動找到那名小微創業主要了名片。

李克強還考察煙台一老舊小區，在小區對面有許多小販在店門擺起攤位。李克強對小販說，地攤經濟、小店經濟是就業崗位重要來源，是人間煙火，和「高大上」一樣，是中國生機。

美國玩太空經濟，中國就地灘經濟

秒

地攤都經濟，咁執紙皮都叫企業啦

天光墟係國企

其實行咩模式都冇所謂,最緊要唔好認屎認屁
即係支那搞返莞式服務就一流
走去學美帝玩高技就等食草

地踎出地攤，好正常

等畀城管充公，增加庫房收入呀嘛!

真係準備食草

一個步步高升, 一個衰到貼地

馬雲當年都是擺地攤出身

東莞先係囉好冇

細個最鍾意去呢d地攤(大笪地) 夾雜d攤位遊戲 撈金魚 得閒有活動 有時又有車展

其實佢講得無錯，呢啲地區你比幾好資源短時間都上唔到一線城市水準啦，不如保留呢類傳統文化，樓上啲人又唔駛踩咁盡，當年香港都周街都係，熟食小販車呢啲回憶嚟。

即係失業率真係好高

李克強真心正路

以前經濟稍微有d成績就搵城管搞小販
依家又依賴返小販救失業率

地攤呢家野, 係救左一班最低層既失業者, 但害死租店做生意既人, 其實唔係好野
你諗個個都做小販, 咁D店舖, 商場點生存? 呢D店舖死晒後, 市道咪仲差
不過我諗大陸顧唔到咁多了

佢呢排同維尼唱反調

感覺
強仔係曾俊華
習仔係梁振英

結論2個都仆街

城管係咪有保護費收？

香港人不如嚮應下，個個星期去擺地攤

何止擺地攤
根本要學識訓街抗爭

仲要厚面皮講出嚟

自然會有人收陀地

黑仔強呢排曝光率高左

奪權
李克強都做左好耐廢總理
家陣條柒頭小熊維尼搞到咁, 梗係加多腳啦

嘩，贊成呀，想當年仲細無得享受東莞盛世

聽佢地講擺地攤可以月入三萬

老實講 佢幾務實
之前講6億人月入唔夠1000 而家講地攤
對比起習豬頭死要面 佢算係咁

Aggar，想幫自己做勢拎返個權力

香港人真係要學下野喇
人地勢強就要忍, 勢弱即刻伸佢幾腳

精彩片段》矢板明夫：李克強講這個話 被媒體屏蔽...【年代向錢看】20200601

有人分析 李克強 呢番說話既內涵～～～

樹皮糧食是中國生命

我唔明點樣用人力資本做擔保借錢，係咪即係公司冇錢還就可以推啲員工去做銀行嘅奴隸頂數

毛澤東2.0 vs 劉少奇2.0

訓橋底個D係咪金融材俊

執紙皮=再生資源發展公司

老實講
支那仲有幾億農民or工人階級既住喺窮鄉僻壤
哩啲月入1000真係夠洗
住大城市就話姐

地溝油係世界遺產

其實掏寶未打殘呢啲友咩

只不過係冇另一個咁仆街

總理無兵權，廢既

搞到有d起色就會有城管收陀地一刀收割

莞鬼
啲廠佬都走晒

搞妓女經濟仲好啦
仲要搞發牌制
成為強國不是夢

習總話要國進民退 社會主義

你個劉少奇2.0就三自一包 小資產政策

黨內鬥爭不會饒了你

正確!

倒退幾十年

咁條一帶一路去左邊?

其實廟街一直都係咁

企街經濟
所有女人企係條街

唔比強管打死都偷笑啦

李克強呢排咁搶風頭既？

城管唔該

大哥呀, 你咁講就唔o岩, 都冇進步過點退

即係窮到要做小販。說好了的小康呢？

一帶一露
西部再開發
5G
香港

小販就小販啦

屌 我唔好番清朝？

仲話咩要超英趕美，畀你用地攤做到啲GDP幾強都無用啦，成個結構都唔一樣

黑仔強係咪痴Q左線

「華為」轉做地攤檔口！

習仔唔會坐視李克強既勢
老鄧規舉 任何領導人都要指派下任繼承人 老鄧指定胡溫 胡再指定強仔
習仔兩年前趁自己勢強 廢曬所有繼承人 亦等於廢左成個系統
如果今日強仔複桌 原有既繼承人系統就會復僻=習仔可以收皮

嘩！成個地攤你睇晒呀？大生意黎喎

最多咪指定胡春華做李克強接班人

係咪全國食草

中國強項 花式打飛機

唔撚係經濟呀依家

人力資本做擔保...
咪即係奴隸制
還唔起就賣身做奴隸

全民行乞

地攤加5G 華為FATFAT

又loop一次